---
hide:
  - navigation
  - toc
  - footer
---

# FASTlearn的哲学

FASTlearn的存在的意义在于它的设计哲学，这使得FASTlearn是那么的与众不同。

FASTlearn不同于市面上的各种教辅资料，它是开源的、免费的；它是纯净的、易于阅读的；它没有画蛇添足地的各种板块，也没有见缝插针的密集排版。

FASTlearn不同于教育部发布的某些教材，它是符合实际需要的、与时俱进的；它不会删减重要的内容，也不会补充没有必要的信息。

## 阅读流畅

**文本必须是可以被流畅地朗读的。** 这样可以提高阅读速度，减少遗漏。

## 排版简洁

**任何可能打断阅读的图片、警示或者批注都是不被允许的。** 这样可以增强思维的连贯性，提高文本的流畅度。

## 重点突出

**重点需要被被高亮、加粗或者链接。** 这样可以加深对知识之间联系的认识。

## 循序渐进

**不同阶段进行提升的难度应当是相同的。** 这样可以防止出现认知断层。
